實測敏感書寄香港 台灣順豐快遞員：什麼書都不能寄

香港文化人梁文道日前在台北委託飯店請快遞寄往香港，但飯店引述台灣順豐指稱，其中3本涉及歷史和哲學的「敏感書」不能寄送。香港《蘋果》特約記者今天試圖在新竹市購買與中共政治有關的書籍，再請快遞寄回香港。結果，經由美資的聯邦快遞（UPS）投寄時過程順利，台灣順豐卻在收件途中聯絡，得知要寄圖書時十分震驚，並稱現在「什麼書都不能寄」，而與中國有關的「更加不能寄」。對此，台灣順豐今天晚間向台灣《蘋果》表示，目前配送是依照當地的寄送規範進行配送，此次事件為收派與客戶陳述時在認知上產生落差，內部會再強化一線收派與客戶溝通時的訓練。

台灣《蘋果》記者今傍晚以一般消費者身份致電順客服詢問，想要寄書到香港給朋友，是不是現在不收件了？一位女性客服員接電話時答覆：「我們所有書籍都寄送啊。」記者又詢問，還是因為書籍內容涉及中國大陸，所以順豐不收送？客服答覆：「所有書籍都收送。」

記者又將快遞員得知圖書要寄送香港被拒絕一事告知客服並再問：「是否公司有新政策？」客服稱：「公司沒有任何新政策，如果有快遞收件過程發生問題，可以將運貨單給她，我可以立即查詢狀況。」

根據香港《蘋果》今天報導，特約記者稍早在新竹市面的多間連鎖書店，如誠品、墊腳石、金石堂等，發現與中共政治相關的圖書選擇不多，也未見有梁文道日前託運的《滾出中國》、《大辯論：左派與右派的起源》等書籍。記者最後選擇了《大國沉淪》、《中國崩潰》等多本與中共政治有關的圖書，分成兩批寄回香港。

其中一批書經電話預約了台灣順豐今日上門收件。快遞員在路上來電詢問：「你要寄什麼？」記者說要寄圖書時，快遞員有點驚訝，說：「現在不能寄書，甚麼書都不能寄！」之後還追問記者到底是什麼書，記者說是在「台灣買，談大陸的書」，快遞員即回覆：「有關大陸的書，大陸的書更加不能寄」，還向記者問書名是甚麼。當記者說當中包括旅美作家余杰的《我是右派，我是獨派》時，快遞員的反應更大，直說：「這些書更加不可以寄！」連聲抱歉後便掛斷電話。

另一批透過聯邦快遞（UPS）寄送，過程與在香港投寄文件時相若，在網上填寫寄件、收件人資料，印出運單，連同包裝好的書籍送到服務中心。當記者查詢包裝單（Packing List）的填寫方法時，職員友善地說：「你是要寄圖書吧，你在包裝單上寫Books就可以了！」記者於是在包裝單寫上「圖書Books」，目的地寫「香港／Hong Kong」之後，職員便直接收取包裹，全程沒有打開檢查，並說：「這樣就可以了，我們會在你網上輸入的信用卡收費！」根據運單號碼查詢狀況，目前包裹已在託運中。

對此，台灣《蘋果》稍晚詢問，台灣順豐一度表示「不回應此事」，晚間經了解狀況後指出，台灣順豐目前配送是依照當地的寄送規範進行配送，此次事件為收派與客戶陳述時在認知上產生落差，內部會再強化一線收派與客戶溝通時的訓練。

香港文化人梁文道本月13日投書香港《蘋果》表示，他上周在台北託飯店將在台購買的書籍寄回香港時，遭順豐速運審查，挑出3本拒送，質疑理應實施「一國兩制」的香港，何時也跟大陸一樣開始管制書籍和文章內容，更懷疑「一國兩制」早就已在台推行。陸委會表示，台灣是民主自由社會，重視及保障言論與出版自由，如果快遞業者確有此種自我審查作為，極不可取，也與台灣人民的核心價值相違背。

被拒送的3本書分別是《滾出中國：十九、二十世紀的國恥，如何締造了民族主義的中國》、《大辯論：左派與右派的起源》及學術期刊《思想史》第7期。梁文道表示，懷疑書中字眼如「革命」、「威權」和「舊體制」甚至「啟蒙運動」等，讓人忌諱，令《思想史》這本期刊被截被順豐速遞拒絕寄送來港。

推

一國兩制 只係笑話

而家去圖書館借 “醜陋的中國人” 本書要登記身份證先可以攞黎睇。

即刻買撚哂d禁書返黎睇

雞扒妹個屎忽係屬於全中國十三億人
全中國都應該有睇雞扒妹個屎忽既權利

認真? 有冇證據?有既話煲大佢

我上次去圖書館揾查電腦話有但係去都個架一本都冇。
一係就俾人長期借出。
另外就係要向職員借﹐登記新份證先有得借。

要登記新份證就梗係唔借啦。

同蒼老師一樣

又一次證明支那企業會先做爛個市趕絕競爭對手(至於平價既補貼來源自然不言而諭)再搞獨市, 再配合支共假借經濟活動去達到政治威脅既目的
成班懵撚醒未

梁文妖

上年10月係博客來買書都仲買到

即係出小動作囉，明明呢種悶書冇理由長期借走晒

點解唔自己帶 要寄？

幾時開始？

信和有

其實一撚樣, 你圖書證借都CHECK倒你身份

順豐獨大
到時佢要控制你睇咩就睇咩

一國兩制

台狗